\chapter{Vorwort}~\\
Die Beckhoff Automation GmbH stellt \DaGls{Automatisierungssysteme} auf Grundlage von \DaGlspl{SPS} her. Auf der SPS befinden sich Programme, die das Verhalten der Steuerung definieren. Diese müssen meist von Technikern oder Technikerinnen im Speicher der SPS definiert werden und dies ist in der Regel sehr umständlich. \\
Während meiner insgesamt 20-wöchigen Praxis- und Ferialjobzeit bei der Firma Beckhoff konnte ich, Lukas Binder, schon Erfahrungen mit den firmeneigenen Steuerungen sammeln. Lukas Fend konnte in dieser Zeit gleichfalls Erfahrungen in der SPS-Visualisierung bei der Firma Hoval AG sammeln. In dieser Zeit ist auch die Idee zu diesem Diplomarbeitsprojekt entstanden. \\
Mit dem Anliegen, ein System zur einfachen und schnellen Bearbeitung dieser Programme zu realisieren, wurden wir, Lukas Binder und Lukas Fend, im Rahmen unserer Diplomarbeit beauftragt.
Bei dem Programm handelt es sich um eine \DaGls{WebApp}, mit der es möglich ist, mithilfe von grafischen Elementen, eine Umprogrammierung des SPS-Programms vorzunehmen, es zu speichern und teilweise auch zu visualisieren. \\\\
\section*{\DaGls{Inzentiv}}
Die Motivation für dieses Projekt ist, wie oft in der Wirtschaft, Kosten zu sparen.\\
Die Herausforderung besteht darin, dass Personen, welche keine Erfahrung im Bereich SPS Programmierung besitzen, die Einrichtung bzw. Programmierung der SPS selbst übernehmen können.\\
Da ihnen die nötige Ausbildung bzw. Erfahrung in der Programmierung fehlt, wird die Firma Beckhoff öfters kontaktiert, um Hilfestellung für einfachste Probleme (z.B. Einrichtung der SPS, erste Kontaktaufnahme, \DaGls{Syntaxfehler} im SPS-Programm, ...) zu leisten. Dies verursacht erhöhte Personalkosten, die durch ein System, welches intuitiver zu bedienen bzw. ähnlich bereits Bekanntem ist, vermindert werden könnten. \\

\pagebreak
\section*{Firmenvorstellung}
\begin{longtabu}{XX[3]}
	Firmenbezeichnung: & Beckhoff Automationen GmbH \\ 
	Adresse: & Hauptstraße 4 \\
	PLZ, Ort: & 6706 Bürs \\
	Kontaktperson: & DI (FH) Michael Henke \\
	URL	& \url{www.beckhoff.at}  (national) \\
	& \url{www.beckhoff.de} (international) \\
\end{longtabu}
\section*{Sperrvermerk}
Die vorliegende Diplomarbeit beinhaltet interne und vertrauliche Informationen der Firma Beckhoff. Die Weitergabe des Inhaltes der Arbeit und eventuell beiliegender Zeichnungen und Daten im Gesamten oder in Teilen ist grundsätzlich untersagt. Es dürfen keinerlei Kopien oder Abschriften – auch in digitaler Form - gefertigt werden. Ausnahmen bedürfen der schriftlichen Genehmigung der Projektteams. Ausgenommen vom Copyright sind alle Kopien und Drucke, welche für die Einreichung und die Beurteilung dieser Diplomarbeit nötig sind.